梁凌杰死因預審父母沒現身 研訊主任呼籲致電法庭 鄺俊宇目前未被列為證人

前年6月16日反修例大遊行前夕，35歲男子梁凌杰在金鐘太古廣場高處掛上標語，其間墮樓身亡。死因庭將為他召開死因研訊，今早閉門進行研訊前檢討。據了解，研訊暫定今年5月10日至26日進行，預計有逾30名證人，並有多個有利害關係人士或團體，包括警務處處長、消防處處長，以及太古廣場等。梁凌杰的父母今早沒有到庭，警方也未能聯絡他們。死因研訊主任呼籲梁的父母聯絡法庭。

案件由早前審理過陳彥霖和周梓樂死因研訊的裁判官高偉雄處理。據死因研訊主任透露，法庭擬安排陪審團審理，惟仍需視乎研訊各方的意見。

研訊安排還有其他變數。梁凌杰父母早前曾表示希望召開死因研訊，但據悉他們的律師昨已通知法庭指不再代表梁凌杰父母行事；而父母今早亦沒有到庭，警方也未能聯絡他們。

死因研訊主任透露，法庭傾向如期研訊，原則上可在家屬缺席下進行，不過家屬的參與是需要考慮的因素，法庭會再嘗試聯絡。死因研訊主任呼籲梁的父母聯絡法庭，可致電3916 6204或3916 6201。

據悉，研訊有逾30名證人，主要是前年6月15日事發當天與梁凌杰最接近的人，包括在現場處理事件的消防員和警員，當中也有警方談判專家。此外，證人亦包括太古廣場的職員。法醫也會上庭作供，但不會傳召精神科醫生。

民主黨議員鄺俊宇當天亦曾到太古廣場處理事件，惟目前未被列為證人。死因研訊主任表示，任何認為能提供合適證供的人，都可聯絡法庭，法庭不會排除任何人。

案件的有利害關係人士或組織包括警務處處長、消防處處長、太古廣場、太古廣場的保險公司，還有事發時在太古廣場設置棚架的工程公司。

佢父母去咗邊

蘋果呢張相真係不得了

前年「616大遊行」前夕，身穿黃色雨衣的反修例示威者梁凌杰，在金鐘太古廣場外牆墮下不治。死因裁判官高偉雄早前決定為梁淩杰召開死因研訊，今早於西九龍裁判法院以非公開形式進行研訊前檢討。然而死者家屬今早未有到庭，原本律師亦終止代表，死因庭多次聯絡家屬不果，並得悉死者家屬早已搬離報稱住址。死因庭最後暫訂5月10日至26日召開其死因研訊，為期12日，惟若家屬缺席下，研訊或受影響。死因研訊主任葉志康於聆訊後公開呼籲死者家屬致電39166201聯絡死因庭書記李小姐，或致電39166204死因庭熱線。

據悉研訊暫訂將設有陪審團，會傳召逾30名證人作供，包括現場消防員、警員包括談判專家及調查警員、太古廣場職員、法醫等，當日在場的前立法會議員鄺俊宇則不在其列，死因庭並𣎴抗拒任何能提供有用資訊的人士主動聯絡法庭出庭作供。研訊又將警務處處長、消防處處長、太古廣場、太古廣場保險公司友邦保險（AIA）及於梁凌杰墮樓處正進行維修工程的利景工程公司列為有利害關係人士。而死因研訊屆時將運用更多科技以視像形式協助公眾理解，但不會如周梓樂的死因研訊使用虛擬實景（VR）。死因裁判官高偉雄早前曾主理15歲少女陳彥霖浮屍海面以及22歲科大生周梓樂墮樓身亡的死因研訊，同樣與反修例示威有關。

被失踨

咁奇怪，擒日先話父母支持開庭

希望兩老已回祖國，現於英倫某小鎮生活，遠離核突共產黨。

反送中運動首名犧牲者梁凌杰 死因庭將展開研訊

呢到先話支持開庭

被失蹤定移咗民

我以為係畫，點知睇到你個留言

好國安feel

比國安請左去「遊山玩水」呀

可能心lum，出離都無意思，出完都係無人要負責，好似周梓樂個d咁